{"title": "Hỏi đáp: Bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé vừa tròn 3 tháng, cân năng 5kg, chiều dài 60cm, bú sữa ngoài diecl gold. Bé bú rất nhiều trong ngày, mỗi lần pha sữa 120ml bé đều bú hết. Nhưng gần đây bé ham ngủ lười bú, bú rất ít trong ngày ban đêm bé bú cao nhất chỉ có 2 bình, còn ban ngày bé bú 4 lần, có khi sáng không bú đến gần 11g. Nhờ bác sĩ tận tình giúp cháu khắc phục điều này ạ. Cháu xin chân thành cám ơn. Bé không có phơi nắng.", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng và chiều cao của bé bình thường. Có nhiều nguyên nhân dẫn đến lười bú trong giai đoạn này. Bé có thể lười bú do thiếu máu sinh lý, để điều trị phải bổ sung thêm sắt. Bé có thể lười bú do còi xương, để điều trị phải phơi nắng, bổ sung vitamin D và canxi. Bé cũng có thể lười bú do rối loạn tiêu hóa, do trời nóng nực, do chán ăn sinh lý….Tóm lại, bạn cần đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bu-it-25499/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tự nhiên quấy khóc nhiều", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 7 tuần tuổi, cân nặng gần 5kg, lúc mới sanh 2,9 kg, bú mẹ hoàn toàn, bú no là ngủ nhưng ngủ không được ngon vì bé hay giật mình. Em có phơi nắng cho bé nhưng được ít vì trời nắng. Gần 1 tuần nay bé quấy khóc nhiều cả ngày lẫn đêm, ngủ hay ọ ọe và lấy tay khều khều trên mặt bé ngủ cũng ít đi. Bé xì hơi nhiều và 3 hôm nay bé đi cầu phân có màu vàng xanh. Bé bị rụng tóc hình vành khăn, khi ngủ hay đổ mồ hôi đầu và lưng dù tay chân bé sờ vào hơi lạnh (vì bé ngủ có máy điều hòa, nhiệt đô 28- 29 độ). Mong bác sĩ tư vấn giúp em, bé ở quê không có chổ nào khám được. Em cám ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn phát triển cân nặng rất tốt. Bạn nên cho bé phơi nắng mỗi buổi sáng ít nhất 20 phút. Chọn thời điểm nào nắng nhẹ để bé dễ chịu và không bị phỏng nắng. Bạn nên cho bé uống thêm 400 UI vitamin D mỗi ngày. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tu-nhien-quay-khoc-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho mẹ và bé bằng những loại thuốc nào", "question": "Chào bác sĩ, em mới sinh bé được hơn 1 tháng, em muốn hỏi là ngoài việc bố sung canxi cho mẹ và bé từ nguồn thực phẩm thì em có thể uống thuốc canxi như lúc mang thai được không? Lúc em mang thai có sử dụng Next Gcal, Korucal,Hezoy. Sau sinh em có thể sử dụng loại thuốc nào trên đây ạ? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Uống thêm calci là tốt chứ sao bạn? Nếu bạn có cho con bú thì mỗi ngày vẫn phải uống thêm 600mg Calci vvà 600mg sắt mỗi ngày.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình\nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-me-va-be-bang-nhung-loai-thuoc-nao/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm 6 tháng", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà tôi vừa tròn 6 tháng, từ lúc sinh tới giờ bé bú sữa mẹ. Bây giờ tôi muốn cho bé ăn dặm thêm. Tôi thực hiện nấu bột dặm cho bé như sau: 2 thìa cafe bột gạo, 1 thìa cafe thịt nạc bằm, 1 thìa rau bằm, 1 thìa cafe dầu mè, nấu chín tôi rây mịn cho bé ăn 2 lần/ngày. Nhưng khi chị gái đến chơi khuyên tôi không nên cho ăn vậy mà nên mua bột ăn dặm (bột ngọt) bán ở tiệm cho ăn tốt hơn. Tôi đang rất băn khoăn không biết mình nấu bột như vậy hay nên mua ngoài giống chị gái? Và lúc mới tập ăn thì nên cho bé ăn bột ngọt trước đúng không ạ? Tôi xin trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Chị rất có hiểu biết và cũng biết cách cho trẻ ăn dặm, chị nên cố gắng:,-Duy trì nguồn sữa mẹ.,-Cho trẻ ăn bắt đầu từ bột ngọt, sau đó chuyển dần bột mặn ăn từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc.,-Tập cho bé uống sữa bằng ly, ăn bằng muỗng.,-Nấu cháo từ gạo hay khuấy từ bột gạo hay bột chế biến sẵn cũng giống như nhau nên chị yên tâm. Quan trọng là chị biết cho thêm thịt, cá, dầu, rau bổ sung thêm vào chén bột.,Chị nên đưa bé đến Phòng Khám trẻ chị lành mạnh ở BV Từ Dũ và sắp xếp tham gia lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm” được tổ chức vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, mời chị đến Phòng Khám và Tư vấn Dinh dưỡng, Tiết chế tại tầng trệt khu M, 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Điện thoại đặt lịch hẹn: 08.5040.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,BS Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-6-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi tầm soát cho bé sơ sinh", "question": "Em sinh ở Từ Dũ tháng 7/2015,bé em sinh tuần 35, nặng 2,5kg, nằm bv 3 ngày, không cách ly mẹ.  em không biết liệu bệnh viện đã Sàng lọc suy giáp bẩm sinh, thiếu men GDP và tăng sản thượng thận bẩm sinh cho em bé chưa để em cho bé đi xét nghiệm, rất mong nhận được sự trả lời của BV, xin cảm ơn! Ngoài ra, lúc sinh em đăng kí sinh dịch vụ kèm đẻ không đau nhưng chưa chích thuốc kịp thì em đã sinh em bé rồi, vậy bv có tính phí sinh không đau không? Em thắc mắc nhưng biên lai bị thất lạc nên không xem được, nhờ bv trả lời giúp ạ!", "answer": "Chào bạn,,Không thực hiện thì không tính tiền, bạn yên tâm nhé.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình\nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-hoi-tam-soat-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng của bé", "question": "Bé trai của em nay được 9 tháng mà cân nặng chỉ 8kg chiều cao 70cm. Bé ăn 2 bữa cháo xay mỗi bữa chỉ được gần nửa chén, sữa chua phô mai, uống nước cam táo, bú sữa ngày gần 800-900ml. Mỗi tháng bé vẫn tăng cân mà ít, chế độ dinh dưỡng được chưa ạ?", "answer": "Chào em,,Với các chỉ số trên, bé của em là nhẹ cân. Còn tính theo cân nặng, chiều cao thì con em nằm ở mức trung bình. Vì vậy, con em phải tăng cường thêm sữa và chất đạm: thịt, cá, trứng và dầu ăn vào chén bột để tăng cường hấp thụ thêm các vitamin tan trong dầu như A, D, E, K nhằm kích thích tăng cường miễn dịch và phát triển chiều cao, cân nặng cho trẻ.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, mời em đến Phòng Khám và Tư vấn Dinh dưỡng, Tiết chế tại tầng trệt khu M, 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Điện thoại đặt lịch hẹn: 08.5040.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,BS Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cua-be-25289/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 15 tháng chậm tăng cân và chưa biết đi", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em đã gần 15 tháng tuổi, lúc sinh được 3kg2, bây giờ nặng 10kg. Bé ăn mỗi ngày 4 lần, mỗi lần hơn 1 chén cháo. Bé ăn uống rất ngon miệng và em cũng không ép bé ăn. Thực đơn của cháu cũng đầy đủ rau, củ, chất đạm và thay đổi hằng ngày. Mỗi ngày cháu uống 4 lần sữa, mỗi lần gần 200ml. Nhưng cháu vẫn tăng cân rất chậm và chưa biết đi ạ. Xin bác sĩ cho biết cân nặng của cháu nhưng vậy có ổn không? em có cần bổ sung thêm chất gì để cho bé cứng cáp nhanh biết đi? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Nếu con em là bé gái, thì cân nặng hiện tại so với lúc sanh thì ở mức bình thường, nếu bé trai thì nằm ngay vị trí trung bình.,Số lượng sữa cháu uống có thể tăng cường thêm 200ml nữa. Số bữa cháo bé ăn là đủ, em nên cho bé ăn thêm trứng, phô mai, tôm, cua, cá và đừng quên thêm dầu ăn mỗi chén là 5g để cung cấp thêm năng lượng cho trẻ. Em nên đưa bé đến Phòng Khám trẻ em lành mạnh ở BV Từ Dũ và sắp xếp tham gia lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm” được tổ chức vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, mời em đến Phòng Khám và Tư vấn Dinh dưỡng, Tiết chế tại tầng trệt khu M, 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Điện thoại đặt lịch hẹn: 08.5040.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,BS Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-15-thang-cham-tang-can-va-chua-biet-di/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi và vitamin d", "question": "Chào bác sĩ. Em có 1 cháu trai được 2 tháng 15 ngày. Hiện tại em đang bổ sung vitamin d3 bằng cách cho bé uống 400ui mỗi ngày vào buổi sáng. Vậy em có cần cho bé uống thêm cancium corbiere không ạ? Chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa bột trên 500ml mỗi ngày hoặc bú sữa mẹ mà chế độ ăn của mẹ đầy đủ canxi, bé không có dấu hiệu thiếu canxi thì không cần bổ sung thêm canxi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-va-vitamin-d-25102/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm da ở trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Con trai em được 4 tháng, bú sữa mẹ hoàn toàn. Lúc mới sinh cháu hay bị nổi nhiều chấm đỏ trên da giống rôm sảy nên có tắm lá khổ hoa rừng cho cháu. Nhưng đến nay cháu vẫn chưa khỏi mà nổi dày hơn ở đầu, sau gáy và cổ. Các nốt đỏ to hơn, mọc từng mảng. Em có đưa cháu đi khám ở bệnh viện Nhi đồng 2, bác sĩ chẩn đoán viêm da dị ứng, viêm hô hấp trên, kê toa thuốc ifixime, mekopora, lactomin plus, power kid và thuốc xịt mũi spray baby khuynh diệp. Cháu uống 3 ngày thì thấy các nốt đỏ có giảm bớt. Sau đó tái khám một bác sĩ khác nói viêm da từ từ sẽ tự khỏi và kê toa ery, mekopora, salbutamol và cetaphil để tắm. Tuy nhiên sau đó em thấy da bé nổi mẩn trở lại và dày hơn, lan xuống tay, chân và bụng, lưng. Các nốt đỏ nổi thành mảng, có chấm trắng ở trên như mụn cám. Cháu không sốt, bú, ngủ bình thường, thỉnh thoảng có quấy khóc và có vẻ bứt rứt khó chịu. Bác sĩ cho em hỏi, bệnh viêm da của cháu liệu có tự khỏi được không vì cho đến giờ em thấy cháu bị nhiều hơn. Có người bảo em tắm lá trầu không cho cháu, liệu có được không? Em rất mong phản hồi của bác sĩ. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên cho bé tắm các loại lá vì nếu lá bị dính hóa chất (thuốc trừ sâu…) hay không sạch sẽ gây nhiễm khuẩn da và làm tình trạng viêm da trầm trọng hơn. Bạn nên dùng các loại sữa tắm chuyên dùng cho viêm da, dị ứng da. Bên cạnh đó, bạn cần giữ nhiệt độ phòng mát mẻ, khoảng 26 độ C, và mặc quần áo rộng rãi, hút mồ hôi. Nếu da bị bội nhiễm vi khuẩn thì phải dùng kháng sinh. Bạn nên cho bé đi tái khám vì tình trạng viêm da nặng hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-da-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung dinh dưỡng cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Em sinh mổ bé gái đến nay được 7 tháng, cháu nặng 6.5kg. Lúc bé được 9 ngày tuổi bị viêm phổi dẫn đền suy hô hấp phải thở oxi. Sau 21 ngày điều trị thì bé được về nhà. Hiện nay bé đã ăn dặm nhưng mỗi lần ăn được ít, thỉnh thoảng bị nôn trớ. Em lên mạng tìm hiểu được mọi người tư vấn cho bé dùng ColosMAX Q10 và cho bé dùng thêm Biovital.Vậy cho em hỏi em có nên cho bé dùng không BS? Rất mong nhận được sự tư vấn. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Chế độ ăn cho bé trong độ tuổi này chủ yếu vẫn là sữa, ăn dặm chỉ là tập cho bé ăn thức ăn đặc, không cần phải ăn nhiều. Bạn chỉ cần cho bé ăn theo nhu cầu, khi bé từ chối thì ngưng lại. Điều quan trọng là tập cho bé ăn được nhiều món, bổ sung chất xơ, chất sắt qua thức ăn đặc và tạo cho bé hứng thú khi ăn. Các loại thuốc bổ có tác dụng hạn chế, chỉ có hiệu quả rõ rệt nếu bé thực sự thiếu chất. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-dinh-duong-cho-be/"}
